منطق بطاقات المحافظ في تطبيق "محفظتي"
هيكل بطاقات المحافظ (WalletCard)
1. بنية البيانات المعروضة
البيانات الأساسية (واجهة البطاقة)
اسم المحفظة: مثل "محفظة العمل" أو "محفظة العائلة" (معروض بخط بارز)
رقم الهاتف: رقم هاتف المحفظة منسق (xxx-xxxx-xxx)
الرصيد الحالي: القيمة المالية المتاحة حالياً (بخط كبير)
الحد المتبقي: قيمة الحد الشهري المتبقي للإرسال
مؤشر الاستخدام: شريط تقدم بصري يوضح نسبة استخدام الحد الشهري
علامات الحالة: أيقونة أو علامة توضح دور المحفظة (استقبال/إرسال) في نظام الدورات المتتالية
آخر تحديث: تاريخ آخر عملية تم إجراؤها على المحفظة
البيانات المفصلة (خلف البطاقة - بعد القلب)
ملخص المعاملات: عدد المعاملات وإجمالي الإيداعات والسحوبات
آخر 3 معاملات: أحدث المعاملات مع قيمتها ونوعها وتاريخها
توصية الاستخدام: رسالة قصيرة توضح أفضل استخدام للمحفظة في الوقت الحالي
نسبة الاستخدام الرقمية: النسبة المئوية لاستخدام الحد بشكل دقيق
أزرار الإجراءات: تحديث، تعديل، حذف، عرض التفاصيل الكاملة
2. نمط تصميم البطاقة
التصميم البصري
شكل البطاقة: مستطيلة ذات زوايا مدورة (12-16px)
ارتفاع الظل: ظل خفيف لإعطاء إحساس بالارتفاع عن السطح
خلفية متدرجة: تدرج لوني حسب حالة المحفظة (خلفية بنفسجية للمحافظ العادية، حمراء للمحافظ التي تجاوزت 90% من الحد)
نمط زخرفي: نمط هندسي خفيف يشبه بطاقات الائتمان
حدود البطاقة: حدود خفيفة أو بدون حدود مع فصل واضح بين البطاقات المتعددة
مناطق البطاقة
رأس البطاقة: اسم المحفظة وأيقونة الحالة
منطقة الرصيد: مساحة مميزة لعرض الرصيد بخط كبير
منطقة التقدم: شريط تقدم أفقي مع نسبة مئوية
شريط الإجراءات: صف من أزرار الإجراءات في أسفل البطاقة
منطقة المعلومات الثانوية: رقم الهاتف وحالة الاستخدام
منطق التعامل مع بطاقات المحافظ
1. آليات عرض البيانات
حالات عرض الرصيد
رصيد عادي: قيمة الرصيد الحالي بالجنيه
رصيد مرتفع: عرض الرصيد مع أيقونة خاصة عند تجاوز قيمة معينة (50,000+)
رصيد منخفض: تمييز الرصيد باللون الأحمر وأيقونة تحذير عند انخفاضه عن قيمة معينة (1,000-)
رصيد صفري: عرض "0" مع رسالة تنبيه
تنسيق شريط التقدم
0-60%: لون أخضر
61-85%: لون أصفر
86-95%: لون برتقالي
96-100%: لون أحمر
عرض النسبة: رقم صحيح (مثلاً: 65%) مع شريط متحرك
تمييز محافظ الدورات المتتالية
محفظة استقبال: شارة أو علامة مميزة بلون أخضر مع أيقونة سهم للداخل
محفظة إرسال: شارة أو علامة مميزة بلون أزرق مع أيقونة سهم للخارج
وضع الانتظار: لا توجد علامة خاصة
2. التفاعلات والإجراءات
القلب والتفاصيل
النقر السريع: يقلب البطاقة لعرض المزيد من المعلومات والإجراءات
تأثير القلب: مؤثر بصري ثلاثي الأبعاد للقلب
النقر مرة أخرى: يعيد البطاقة إلى وضعها الأصلي
أزرار الإجراءات
زر تحديث الرصيد: يفتح نموذج تحديث الرصيد مباشرة
زر تعديل المحفظة: يفتح نموذج التعديل
زر الحذف: يقلب البطاقة إلى واجهة تأكيد الحذف
زر التحليل: يفتح صفحة تحليل المحفظة
تفاعل السحب
سحب للأعلى: إظهار المزيد من التفاصيل
سحب للجانب: إجراءات سريعة (يمين: تحديث، يسار: حذف)
الضغط المطول: تفعيل وضع التحرير
3. أنماط عرض البطاقات
عرض القائمة
قائمة عمودية: عرض البطاقات فوق بعضها مع رؤية جزئية للبطاقات التالية
مسافة بين البطاقات: 12-16px للفصل البصري المناسب
ترتيب افتراضي: حسب آخر تحديث (الأحدث أولاً)
عرض الشبكة
شبكة متجاوبة: 1-3 بطاقات في الصف حسب حجم الشاشة
نسبة أبعاد البطاقة: 16:9 أو 3:2 للشكل المستطيل المناسب
تكبير بالتحويم: تكبير طفيف للبطاقة عند التحويم فوقها
عرض مخصص
وضع الدورات المتتالية: عرض محفظتي الاستقبال والإرسال في الأعلى بتصميم مميز
وضع التحليل: بطاقات مبسطة مع التركيز على الإحصائيات والرسوم البيانية
وضع المقارنة: عرض محفظتين جنباً إلى جنب للمقارنة المباشرة
معالجة بيانات البطاقات في المشروع
1. دورة حياة بيانات المحفظة
الإنشاء
نموذج الإضافة: يجمع البيانات الأساسية (اسم، رقم هاتف، رصيد أولي، حد شهري)
معرف فريد: توليد UUID للمحفظة الجديدة
تخزين: حفظ البيانات في IndexedDB
تحديث العرض: إضافة البطاقة الجديدة بتأثير ظهور
التحديث
تحديث الرصيد: إما تحديث مباشر أو إضافة معاملة تحسب الفرق تلقائياً
حساب الحد المتبقي: خصم قيمة مبالغ الإرسال من الحد المتبقي
تحديث آخر نشاط: تسجيل تاريخ ووقت التحديث
تحديث البطاقة: تحديث العرض فوراً مع تأثير وميض خفيف
الحذف
تأكيد الحذف: طلب كتابة اسم المحفظة للتأكيد
حذف البيانات: إزالة من IndexedDB
تأثير الإزالة: تلاشي البطاقة بتأثير بصري
2. تكامل بيانات البطاقة مع المكونات الأخرى
التكامل مع نظام المعاملات
بيانات المعاملات: كل معاملة ترتبط بمحفظة عبر معرف المحفظة
تحديث تلقائي: تحديث بيانات البطاقة عند إضافة معاملة جديدة
عرض ملخص: عرض ملخص آخر المعاملات في البطاقة
التكامل مع نظام التحليل
جمع البيانات: تحليل بيانات المحفظة لعرض التوصيات
تحليل الاتجاهات: عرض اتجاه استخدام المحفظة (زيادة/نقصان)
مقارنة مع المتوسط: مقارنة أداء المحفظة مع متوسط جميع المحافظ
التكامل مع نظام الدورات المتتالية
تعيين الدور: وضع علامة على البطاقة حسب دورها (استقبال/إرسال)
تنبيهات التبديل: إظهار تنبيه على البطاقة عند اقتراب وقت تبديل الدور
عرض حالة الدورة: تمثيل بصري لموقع المحفظة في دورة العمل
3. تنظيم عرض البطاقات وترتيبها
خيارات الترتيب
الافتراضي: أحدث تحديث أولاً
الرصيد: تنازلياً (الأعلى رصيداً أولاً)
الحد المتبقي: تصاعدياً (الأقل حداً متبقياً أولاً)
اسم المحفظة: أبجدياً
خيارات التصفية
عرض الكل: جميع المحافظ
محافظ فعالة: المحافظ التي تم استخدامها خلال الشهر الحالي
محافظ للإرسال: المحافظ ذات الرصيد والحد المناسبين للإرسال
محافظ للاستقبال: المحافظ المناسبة لاستقبال التحويلات
محافظ الدورات المتتالية: فقط المحافظ المشاركة في نظام الدورات
سمات العرض المتقدمة
تجميع حسب النوع: تجميع المحافظ حسب نوعها
عرض المجاميع: عرض إجمالي الرصيد لكل مجموعة
التمييز اللوني: ألوان مختلفة للمحافظ حسب الفئة أو الحالة
تفاصيل تنفيذ مكون بطاقة المحفظة (WalletCard)